# Марионетка

Марионетка — один из ключевых приемов, которым нужно пользоваться, чтобы программировать людей на нужные для вас действия. Этот прием многослоен, каждый слой из которого работает по-своему. В основном марионетка используется только в продающих текстах, но некоторые приемы можно применить и в обычных.

Основой марионетки являются теплые тексты[^1], которые, как мы помним, состоят из следующих пунктов:

-   Знакомство;
-   Повествование;
-   Приправа;
-   Наилучшие условия.

Чтобы эти тексты работали еще лучше, важно применить дополнительные приемы, о которых и пойдет речь далее.

# Подарок

Подарок — это очень мощный прием, который программирует людей на то, что они вам якобы что-то должны. Даже если дать людям какой-то небольшой, но приятный подарок, который по себестоимости дешев, они с большей вероятностью сделают то, что вам нужно.

*Например:*

*Перед продажей вы можете дать аудитории небольшой подарок, например подборку сервисов, программ или даже мануал, что позволит дожать лишний процент в момент продажи основного продукта.*

> # **Этот же самый прием работает и в реальной жизни. Стоит только сделать небольшой, но приятный подарок человеку, как он тут же будет чувствовать себя обязанным вам.**

# Инструменты

Утаивание и общая зажатость придет лишь к одному результату — вам не будут доверять. Поэтому очень важно давать людям полезную информацию, применив которую они смогут добиться того или иного результата. Если вы будете использовать этот прием в продажах, то важно сделать так, чтобы у людей возникло желание пойти к вам, например, на консультации.

> Главное не рассказывайте то, что уже есть в ваших платных материалах.

Купив ваш продукт, люди должны получить что-то новое, полезное для них, а не то, что они уже получили из ваших бесплатных материалов. Ищите золотую середину между бесплатной и платной информацией.

# Мотивация

Мотивация отлично работает как в обычных материалах, так и в продающих. Что это такое и как применяется, рассмотрим в следующих вариантах:

### Обычный

*Если вы ведете личный блог, в котором делитесь своими мыслями, периодически мотивируйте свою аудиторию на новые свершения*. Именно этого им и не хватает. Многие с большим энтузиазмом ставят новые цели, однако им попросту не хватает мотивации, чтобы добиться их. Тут на помощь приходите вы.

Определитесь с проблемой, которую хотите решить, а потом вспомните или придумайте историю, которая на своем примере покажет, как данная проблема была решена. Роберт Кийосаки, автор книги "Богатый папа, бедный папа", всю эту историю из книги выдумал.

Да, никакого богатого папы не существовало, он просто придумал эту историю, чтобы научить людей пользоваться деньгами. Обманул? Да, но изменил же мышление? Изменил, а значит цели своей достиг. Этим же приемом можете пользоваться и вы.

### Продающий

В продающем тексте мотивация, это одна из самых важных частей, про которую лучше не забывать. По своему опыту говорю: если в тексте нет мотивации, вы ничего не продадите. Людей цепляет красивая история, с серым и невзрачным началом, и с ярким эмоциональным концом.

Но сразу предупрежу, что некоторые люди очень агрессивно реагируют на мотивационные части, крича характерное: "ВОДАААА!". Вас не должно это останавливать, ведь для тех, кто не написал этого, мотивационная часть очень важна. *В идеале мотивацию нужно выдавать маленькими горстями на протяжении всего повествования:*

> **Теория → Мотивация → Практика → Мотивация → Теория**

Если вы не ошибетесь в расстановке мотивации, то ваша аудитория к моменту продажи зарядится как батарейки, быстро раскупив все ваши продукты.

# Сомнение

Сомнение — один из самых мощных приемов, который позволяет отогнать конкурентов. Применить этот метод можно как в обычных материалах, так и в продающих. Рассмотрим оба варианта:

### Обычный

Предположим, что вы пишите на тему фильмов и сталкиваетесь с высокой конкуренцией. Дабы выбить себе место под солнцем, можно применить этот метод, рассказав аудитории, какие каналы стоит читать, а какие нет. Например:

-   Не читайте материалы, в которых нет точной информации;
-   Подписывайтесь лишь на тех, кто даёт актуальную оригинальную информацию, а не второсортный рерайт;
-   Доверяйте только тем площадкам, которые на рынке уже больше 3-х лет.

Так вы заставите аудиторию засомневаться, качественные они каналы читают или нет. Главное, чтобы под все правила, которые вы перечислите, подходил ваш канал. В идеале, под эти правила должен подходить только ваш канал. На всех это, конечно, не подействует, однако какой-то процент будет читать только ваш канал.

### Продающий

В продающих текстах всё примерно также, как и в обычных, с той разницей, что в правилах вы пишите, почему нужно покупать именно у вас, а не у других. Например:

-   Приобретайте товары в интернете только у тех, кто работает легально;
-   Учитесь лишь у тех, кто сам активно работает в этой же сфере;
-   Сотрудничайте лишь с теми компаниями, которые имеют реальные отзывы реальных людей с конкретными цифрами.

С помощью таких уловок вы запрограммируете аудиторию на то, чтобы они доверяли только вам и больше никому.

# Жадность

Одним из самых сильных триггеров является жадность, которая, правда в разных концентрациях, есть в каждом человеке. Её можно и нужно использовать в своих целях.

Предположим, что вы пишите на тему акций, а также криптовалют, прогнозируя, что с ними будет дальше. Если ваши прогнозы сбываются, то люди уже будут подписываться на ваш канал, и этот эффект можно усилить, использовав жадность в своих целях.

Покажите аудитории, что они смогут получить, подписавшись на ваш канал. Например:

-   После прочтения 3-х статей вы сможете увеличить свой заработок в 4 раза. Соседи обзавидуются;
-   Став нашим постоянным читателем, вы сможете доказать всем, что всегда были рождены, чтобы зарабатывать много;
-   Все ваши детские и взрослые мечты станут явью, если вы подпишитесь и будете использовать все методы, про которые я рассказываю.

Людям всегда хочется всего и побольше, поэтому так важно играть на их чувствах, направляя туда, куда вам нужно. С жадностью отлично работает прием "Удочка", про который рассказано в одноименном блоке.

# Страх

С жадностью отлично работает страх, который заставляет сделать нужное вам действие тех, кто еще пока не решился. Прием можно описать следующими словами — не впишешься, потеряешь вообще всё.

Тут у человека жадность пробудится с новой силой, так как она будет подпитана страхом — потерять всё. Этот метод можно применить абсолютно везде, начиная с обычного блога и заканчивая сложно выстроенной продажей. Например:

### Обычный

Вы можете применить на своем блоге прием "Жадность", а после сказать, что выйдя с вашего канала, вы больше не сможете на него подписаться и получить все привилегии. Даже те, кто уже готов был нажать заветную кнопку, несколько раз подумает, стоит оно того или нет.

Или еще пример. Рекламируя свой блог, вы можете сообщить, что через какое-то время доступ на него будет закрыт. Если до этого момента человек мог долго думать, стоит подписываться или нет, то в этом случае он сперва подпишется, а только потом будет думать, нужно ему это или нет.

### Продающий

В продаже самым простым примером являются последние места на какое-то мероприятие или продукт. Сообщаете аудитории, например:

-   Количество мест;
-   Привилегии;
-   Единовременную скидку.

После чего пишите, что таких условий и привилегий больше или в ближайшее время не будет. Люди будут бояться упустить такой шанс.

# Дикарь

Этот прием применяется практически в любых тематиках, лучше всего он работает там, где всё завязано на обучении и развитии. Проще говоря, вы этим приемом побуждаете свою аудиторию к изменениям, развитию, а также покупке вашего материала, если таковой имеется. Например:

-   Всё еще читаешь по одной книге за месяц, в то время, как мог бы читать по одной книге в неделю? Скорее обучись этому на нашем бесплатном вебинаре;
-   Не знаешь названий фильмов, которые выйдут в 20XX году? Не будь отсталым, скорее подписывайся на канал, чтобы быть в курсе всех новостей.
-   Ты до сих пор не имеешь представления, что такое платоническая складка? Увеличить свой словарный запас на 20% за месяц, просто подписавшись на нашу еженедельную рассылку.

Мало кто хочет быть дикарем, все хотят быть лучшей версией себя. Поэтому так важно сперва принизить человека, показав, чего он еще пока не достиг, а после предложить решение.

---

На предыдущую страницу — [Дизайн](https://www.notion.so/1de1f2a6e07e487799ca4a30f924d4d4) | На следующую страницу — [Отличие](https://www.notion.so/2e0638e82437411080eb131ba19d50f2)

[^1]: [[Теплые тексты txt]], [[Структура Теплого текста]]